%@Auteur:François Boerkmann\par
\begin{myenumerate}
\item Trace un triangle $ABC$, puis placer le point $D$ milieu de
  $[BC]$ et tracer la droite $(AD]$.
\item Place un point $P$ sur le segment $[BD]$.
\item Trace la parallèle à la droite $(AD)$ passant par $P$.\\
Elle coupe respectivement les droites $(AB)$ en $M$ et $(AC)$ en $N$.
\item Démontre que: $PN=\dfrac{AD\times CP}{CD}$.
\item Démontre que: $PM=\dfrac{AD\times BP}{BD}$.
\item Démontre que: $PM+PN=2\times AD$.
\end{myenumerate}